{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024721",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "양강면"
    },
    "text": "両江面 (양강면)\\n\n忠清北道永同郡\\n\n忠清北道嶺東郡に位置する槐木里は面で、錦江水系の柳店川が発源し、口腔に合流します。 面は南部には天馬嶺、天満山などの高い山地があり、小規模山間の谷地が柳店川、楊亭川に沿って分布します。 面内には氷玉亭と紫風書堂などがあります。 国道19号線が北西部を通り、現在槐木里、楊亭里、柳店里、墨亭里、斗江里、池村里、南田里など14の法亭里を管轄しています。 面の地名である槐木里は高麗時代まで存在した梁山県という郡県の地名に由来し、現在の面は朝鮮時代に嶺東県南一面と南二面に指定されました。 朝鮮時代には南一面と南二面がそれぞれ6里と5里を管轄し、関門からの方向や距離、人口などが記録されています。 また、いくつかの地図にも南一面と南二面と表記されています。 『新旧対照』では、陽南一所面を合わせて陽江面として新しい名称を提示しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "槐木里はどこの位置にありますか？",
            "answer": "槐木里は忠清北道永同郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "槐木里の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "槐木里の面積は忠清北道嶺東郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "槐木里の特徴的な地形はありますか？",
            "answer": "槐木里は南部に天馬嶺や天満山などの高い山地があり、小規模な山間の谷地が柳店川や楊亭川に沿って分布しています。"
        },
        {
            "question": "槐木里にはどんな名所がありますか？",
            "answer": "槐木里には氷玉亭や紫風書堂などの名所があります。"
        },
        {
            "question": "槐木里を通る国道は何号線ですか？",
            "answer": "槐木里を通る国道は19号線です。"
        },
        {
            "question": "槐木里はどのくらいの法亭里を管轄していますか？",
            "answer": "槐木里は14の法亭里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "槐木里の地名はどのように由来していますか？",
            "answer": "槐木里の地名は高麗時代まで存在した梁山県という郡県の地名に由来しています。"
        },
        {
            "question": "槐木里は朝鮮時代にどのように指定されましたか？",
            "answer": "槐木里は朝鮮時代に嶺東県南一面と南二面に指定されました。"
        },
        {
            "question": "槐木里は何里を管轄していましたか？",
            "answer": "槐木里は朝鮮時代に南一面と南二面がそれぞれ6里と5里を管轄していました。"
        },
        {
            "question": "槐木里に関連する地図にはどのような表記がされていますか？",
            "answer": "槐木里に関連する地図には南一面と南二面と表記されています。"
        },
        {
            "question": "槐木里の新しい名称として提示されているものは何ですか？",
            "answer": "『新旧対照』では陽南一所面を合わせて陽江面として新しい名称を提示しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 399
    }
}